拍拖八年幾，最後分手收場

我同女友喺讀大學時認識，初初同佢一齊嘅時候，佢抱住玩玩下嘅心態，最後比我誠意打動，認真同我講佢以後會好好對待呢段關係。

從嗰次開始，我嘅世界只有佢，學業、朋友等等我都放喺第二位，頭幾年佢間唔中都會發脾氣講分手，雖然好攰好唔開心，我亦曾經叫自己放棄，但係最後我都堅持落去，因為我愛佢。

過咗四年幾，我同佢開始同居。雖然大家生活習慣有啲唔同，但係大家互相遷就下都生活得好開心。

同居生活過咗四年，到近幾個月發現佢開始對我冷淡。一個月前同佢傾過，原來有啲野佢一直唔鍾意我咁做而我又冇理過，例如我表現冷淡，對佢一啲甜密嘅舉動冇乜反應，佢上堂親手整禮物比我，我亦表現冷淡，去旅行冇幫手計劃行程。

係我唔好，一齊耐咗，工作忙經常加班，漸漸忽略咗生活上嘅情趣，所有野變得理所當然。以上佢指控我嘅事，係我嘅錯。

原來，我表現出黎對佢嘅愛並唔係佢想要嗰種。衣食住行，我自問照顧周到，對佢好過對我自己。但係我自以為做得好，忽略咗更多嘅細節。

呢一個月，我嘗試做番好多已經冇做嘅野去挽回佢，可惜最終都係冇用。

近呢一年，我開始想結婚，慢慢儲緊錢規劃我地嘅將來。諗唔到，已經冇咁嘅需要。

我唔想再同你計邊個付出咗啲乜，就算我九成做得幾好都好，剩低嗰一成你唔滿意始終都係冇用。最後，祝你幸福，保重。

自問做到足嘅話真係冇計，女人話淡就淡，話變就會變，搵過個啦巴打

女人係咁
到廿五歲就不甘於平凡，要睇下個世界又咩原因多多
到三十歲就趕住搵人埋單

就是賤

其實巴打係唔識表達自己啫
明明好緊張、好愛佢，但係永遠唔識用言語表達

利申：過來人

btw比啲時間大家冷靜下
唔好chur住佢，愈chur愈反感
佢真係仲愛你自然會搵返你嘅
呢段時間比個目標自己，
去改變以往佢唔鐘意你嘅缺點

你覺得你對佢好姐
人地都唔係要喱啲就唔會覺得你對佢好喇
將自己果套塞去人地果套
以為乜都做到足就叫好
你自己覺得100分唔代表人地覺得100分
有啲人妹仔肚 你日日塞魚翅俾佢就當係對佢好喇咩

雞

完了 才懂得愛。過來人

而家好明白呀，
不過呢樣野雙向，我之前都唔識欣賞佢嘅付出，
我地冇一早拎出黎傾，時機已經錯晒

每次明明覺得好想表達啲感受比佢知，但表達出黎嘅野自己都知同內心諗嘅唔同，但又唔識表達

日夜做 儲的錢 都應該夠
到聖誕 正好講 跟我白頭
誰知她開了口
未能挨下去 已恨我很久

抵撚死啦 上堂整野比你仲表現冷淡
而家懶係野 付出得少咪話唔想計住計住囉
咩野語言唔識表達 有啲野唔係用口講架
你既行為反映返出黎

巴打當時點解要表現冷淡？

結左婚 冷淡就不存在
會變成理所當然
好似你老豆老母咁
責任>情趣

所以巴打無錯 係角色嘅錯

耶撚角度嘅唔應該同居 可能有咁嘅意思

係咪我自己有差不多既遭遇所以呢排上網睇post都係睇番呢d post？又係拍長拖最後分手收場...
心情由一開始崩潰喊爆，慢慢去到感覺自由輕鬆，又再去到諗起會心痛爆喊好嬲

感情事真係冇保證

可唔可以理性啲，
頭幾年我都整咗十幾樣手作比佢，
大家付出都唔少

我完全明白同理解樓主，原因我自己都是不解風情，收花都唔識開心，咁可以點。
兩位都各自不理解對方需要而缺乏溝通，但我成日覺得唔一定是分手先解決到問題...

巴打我同你一樣
拍拖七年幾，準備求婚
不過被分手
佢同我講，大家追求既野唔同
我為段關係付出好多，可以放棄好多
但佢話佢覺得人生仲有好多野，淨係一段關係唔係佢追求既野
跟住就好決絶咁斷左呢七年情

唔係睇你做左幾多。係睇佢想你為佢做乜，同埋你肯唔肯做。

依家老係8 年，不過結左婚。

共勉之！

一來我性格好內歛，
二來舉例，因為我兩年前轉咗份新工成日OT到八九點，放工都好攰好大壓力，佢接我門錫我我冇笑容等等，
另外禮物嗰度，我一見到都幾唔係我需要嘅野所以即時表現太淡然

而家我真係上咗一課...

發覺我同巴打情況好似 而家日日都精神錯亂咁生存緊...

容我講一句，佢有情感需要你都有，佢想睇到你有反應但你都有你原因去做冷淡既自然反應。邊有話邊個錯？你惡d可以話佢唔識體諒你又唔理解你需要。

一句到尾，佢已經冇愛同冇心姐...

巴打幾歲?

我明白你一定一定好後悔好想將時間倒流回到以前，但事實係時間只會一直向前走，只有路口沒有盡頭。

呢4個月我每日都想時間倒流番開始果一刻然後俾呢個我再同佢經歷一次，或者唔會分開亦可能會。有句好岩: 係你嘅野始終係你，走咗轉幾多個圈都會番黎你度；唔係你嘅再多強求都唔會得到

搵過一個20-22歲的.由頭來過.不要再犯第一次的錯誤.

圍爐 搞乜呢度咁多個拍長拖散

會唔會係帽左先淡咋

一開頭係誠意打動已經輸左大半

感動唔係感情

由你世界只有佢個陣開始你已經輸左

冷淡呢樣野真係大忌

同女友拍左拖9年幾
由中七開始

不過佢越接近30歲就越催得緊要
想我買樓結婚

好彩既係早兩年左右轉左工, 事業開始有起色
上年同佢求左婚
上個月都book 左酒席同佢19年拉埋天窗

唉 哩個先係重點 真係好欣賞上一代人有咩會一齊搵方法解決而唔係諗換過個先 覺得自己生錯時代

下 你冷淡到點？
Text搵你唔撚覆，電話又唔撚打果隻呀？
咁同自己一個有咩分別？ 抵撚死啦

咁同你冷淡有關係
你整過比佢 佢整返比你 你就可以冷淡？

agger 樓主根本無心keep依家人地分手就懶係野
有心keep根本唔會攰咁多藉口
溝女果時整手作野又唔見話辛苦？ 依家做收禮物都可以無反應

女仔角度講句
知男朋友好攰收工去接佢門錫佢想比正能量時，收到冷淡回應都真係幾hurt
久而久之會心淡
佢都係想你開心 同埋開心你返屋企...
女人係麻煩d 拍耐左的確懶去經營
下一拖記住要溝通 唔好積積埋埋

最心痛是 愛得太遲

我無講過好想結婚好恨嫁
我男朋友最近話四十歲結婚其實都無咩問題呀
我屌 咪以為我會一直留係你身邊

中出過就得啦

嘩屌 同樓主一撚樣

過來人 即使付出/ 犧牲過好多 如果唔係對方想要嘅。等於白費
規劃都係要 為下一個做好準備
其實有時唔係你嘅錯 相處耐左自然會咁

對方係完全感受唔到愛同甜蜜
即係想搵個對佢好的人 一定有 父母都係
但一齊得緊係想sweet同開心 樓主比唔到 其實唔可以怪哂女方

果然呢d時間少中學雞連登係會正常d

男女思維大不同
男人成日以為自己盡左力用自己方法比最好佢

但女人根本唔係想要呢啲

其實樓主係溝通不足
可惜

其實男人都係架 當你有一個好唔痴身的女朋友就會明

不過重點都真係溝通不足

你自覺付出咗好多，就抹殺咗條女嘅付出 你自己都講對住佢冷淡咗幾個月，條女本身幾大熱情都俾你兜頭淋熄啦巴打，你認為嘅100分，係咪佢想要嘅100分？

其實係樓主淡左先

到最後分手仲係執迷不悟，點極都唔醒咁，分手都係遲早嘅啫

無錯..女人只會不斷將個一成唔鍾意 不停地放大佢..
完全忽略左你個九成對佢好..或者都可以咁講 佢覺得你個9成對佢好 係理所當然 所以唔覺得係啲乜野..

就算你當佢如珠如寶，同佢屋企關係好，只你唔可以好快甘俾到理想既生活佢（係香港冇少少家庭背景其實唔易），佢都一樣會走。

利申：過來人

第一次認真讀呢段嘢 原來咁sad

可能以前本身你著緊佢多啲
到後尾角色調轉左
佢會更加留意到同埋在意個差距

係呀,首歌D詞好簡單直白,老生常談 , 但毎次聽都有位感動到我

嗰九成係你自己以為做得好啫
用自己角度睇對方既需要係無用既

如果佢對你熱情但你反應冷淡既話個女仔好快都會心淡，正能量呢啲返左工之後其實已經好少會有，自己都唔夠用既時候仲想留俾自己中意既人但佢又冇咩反應都會有少少hurt既。

例如滿心歡喜買左份禮物俾對方諗著佢見到會開心，點知真係送既時候對方目無表情仲話唔需要既時候真係會唔太開心 不過呢啲野大家都要講出來先知

睇晒你地啲留言，
有巴打講得岩呀，我都認係我忽略咗情感表達，當然我以後會識做啦。
另外八年幾，太多細節交代唔到，無論我同佢，都有不是嘅地方，呢個唔再計較亦於事無補。好同意巴打講，你付出嘅唔係對方想要，但係問心反之亦然。
所以希望大家同另一半要坦誠相對。

我feel到你女朋友有幾唔開心
其實我諗佢想要既係你回應
女人對住自己真鐘意既人感性啲
如果果陣佢等你返屋企
你當時係微笑，摸摸佢個頭
佢應該唔會心碎
我真係feel到你女朋友有幾心酸
因為佢用盡自己可以做既野維繫段感情
而且係佢心入面應該比左好多次機會你

岩岩有句:係你始終係就係你
其實我唔係好認同，好似你唔洗做任何野
對方鐘意你就返黎
如果你同以前無分別，點解要同返你一齊
我都有不安，有傷心，有擔憂
係好愛你，但唔再敢同你一齊

利申 7年 已分手

放手 放開所有

同巴打差唔多case 一齊左七年幾 中學開始一齊 中學大學圈子都一樣 最近都差啲分手 因為我冇乜點俾驚喜佢同帶佢周圍去 所以依家開始的起心肝 差唔中買啲野俾佢 帶佢去啲未去過既地方 雖然好似要專登去做啲野去合符佢既要求 但想留住佢就要咁做

拉著妳的手，我用力握緊， 我有些不冷靜，因為我知道要失去妳。
時間不留情，，歲月不饒妳 妳說青春已用盡，現在該選擇放棄，
妳曾說另一個人，比我用心，比我体貼，更懂溫柔，妳也想要有人更愛妳，
後悔當時沒有，及時反應，妳的不安，擁抱著妳，把妳給我的也給妳，
為何總要等到，最後一刻，無法挽留，我才明白，最寶貴的是妳的真心
原來愛不是前世註定，原來愛也需要回應。
所以我求求妳，別讓我離開妳，除了妳我不能感到一絲絲情意
望著妳背影，看不見表情 我知道有些話，現在只能感動自已
心甘不情願，因為傷心出賣了，自已
眼淚不會說謊，全世界我只在乎妳 任時光匆匆留去，我只在乎妳

抵撚死啦
唔識得珍惜，人地先會8年感情都要斬欖

追完post，都唔知是我怪定有代溝，我好難同意「淡」同「一齊唔sweet唔開心」就是分手藉口。結婚過人世真係咁sweet咁開心咩？我諗到既全部都是煩惱同困難呀。唔開心唔sweet就離婚搵下一個呀？

呢個世界是咪冇「你不放下我，我不放下你」既感情。

我可以好肯定既係，愛一個人，受難都是sweet。

你都痴撚線係咪做兵做到傻撚左？
人地唔應得你自己傻99係度熱情，幾長情都玩撚完啦
一個人付出就維繫唔到啦，如果兩個都有心咪叫唔sweet都維持囉（係行動唔係得把口）
送埋手作都無反應，又唔撚幫手plan行程，自己去旅行呀？！咁都叫冷淡唔分得手
同自己一個有撚分別

呢位巴打回應好激動，我想回一回應你。

第一，你屌鳩我唔覆text唔打電話，冇可能，基本上我返工一有時間就覆，放工後係秒回而且成日都同佢喺屋企冇需要打電話。

第二，頭幾年學生冇錢送手作，返工後就送啲平時用得著嘅野例如iphone，耳機，喇叭，手袋，鞋等等，想問你收禮物覺得點先為之有反應？

第三，佢份工佢話係好多時好得閒，多數都係上下網hea下亦管得唔嚴，我就返工chur到放工亦冇得上網，所以我同佢講佢返工時間plan行程我出錢。然後第一次佢唔滿意後，第二次我星期六日有一齊訂酒店同spa，詳細行程都有提議一兩點，其餘就都係交比佢。

另外想問你拍拖咁多年後係咪一刻都冇鬆懈過保持熱情？

好唏噓

巴打 近排我同男朋友都因矛盾而嘈
睇見你既情況 我而家明原來矛盾就係咁黎
大家各持己見 以為做既野就係對對方好
唉⋯搵到最愛都無信心走落去

如果你係覺得自己無問題，點解人地要同你分手？

我都係咁

關於text果度就sorry diu錯

但忙唔係藉口，從你咁講可以睇得出，耐左你已經將priority 擺事業最前。加上佢會整手作證明唔係送手袋電話物質野就夠既人。另外，出嚟做野你講果d物質野我諗你條女自己都買得起，有無心有時好易睇得出。

我拍左9年，同你條女一樣，都係負責哂旅行plan行程果d 。
我可以同你講去旅行果時我覺得同自己一個去無咩分別

係囉，我好同意，上一代真係會諗點同對方解決問題....

我由始至終都係話我唔岩，冇了解過佢真正需要，佢要分手我係接受。

愛情真係需要經營，我唔認為一齊得耐/結婚後就會冷淡。我同我另一半已經12年多，仍然好熱情纏綿，出街畀人以為岩岩一齊。因為我地兩個都覺得愛情係需要保鮮，有d野真係要表達出黎，就係為左你愛既人感受到愛。
你女朋友需要愛情，唔係照顧好起居飲食就令佢感到被愛，佢對你既心意 你文字中都透露左你係比咩feedback佢，你覺得咁樣既相處，佢會開心？被愛既感覺係最重要。

睇黎呢位巴打都係性情中人，咁你有冇諗住分手？

好認同
但而家啲女點會同你咁諗
通常都拿拿臨搵過個

如果再無咩反應我諗我會消失

公司派迪士尼免費飛約撚左勁耐都唔覆幾時得（佢返shift) 我好明你條女感受

唔好咁衝動住，你有冇了解過你女友點解唔覆你先？

AGGER
我同老公一齊就快6年(拍拖5年+結婚大半年)
仲係熱戀期咁從來冇淡過
互相俾好多愛嘅感覺大家
唔係用幾多錢喺對方身上
而係付出好多關心同時間
最奢侈嘅禮物係陪伴